本程序是学习:https://github.com/hitalex/lda-with-gibbs
在单词集构建方面，本程序有一个stopwords.txt文件
里面包含了一些常用无意义单词，在构建单词集的时候会先将文章中的这些单词剔除


最主要的步骤是统计并更新四个矩阵，分别为：

（1）文章-主题统计个数矩阵：self.document_topic_counts
矩阵的行数为文章个数，矩阵的列数为主题个数，初始值全0

（2）主题-单词统计个数矩阵：self.topic_word_counts
矩阵的行数为主题个数，矩阵的列数为单词总数，初始值全0

（3）主题统计个数向量：self.topic_counts
是一维向量，元素个数为主题总数，初始值全0

（4）文章单词统计矩阵：self.document_counts
是一维向量，统计每个文章中出现的单词数

两个计算概率矩阵：
（1）self.theta
计算每个文章下的各个主题概率
（2）self.phi
计算每个主题下的各个单词概率

在初始化时：
for 文章 in 文章集：
	计算每个文章中的单词数
	for 单词 in 当前文章的所有单词：
		随机给这个单词指定一个主题，为主题A
		文章-主题矩阵[文章id，主题Aid] += 1
		主题-单词矩阵[主题Aid，单词id] += 1
		主题向量[主题Aid] += 1



在迭代时：
for 迭代数 in 总迭代次数：
	for 文章 in 文章集：
		for 单词 in 当前文章的所有单词：
			获取该单词目前分配的主题B
			该文章的单词数 -= 1
			文章-主题统计矩阵[文章id，主题Bid] -= 1
			主题-单词统计矩阵[主题Bid，单词id] -= 1
			主题统计向量[主题Bid] -= 1
			主题概率分布 = (主题-单词统计矩阵[:,单词id]+beta)/(主题统计向量+单词集总数*beta)
			              *(文章-主题统计矩阵[文章id,:]+alpha)/(该文章的单词总数+主题总数*alpha)
			根据主题概率分布选择主题C
			将该单词的主题设为C
			文章-主题统计矩阵[文章id，主题Cid] += 1
			主题-单词统计矩阵[主题Cid，单词id] += 1
			主题统计向量[主题Cid] += 1
			该文章的单词数 += 1

计算文章-主题概率矩阵：
for 文章 in 文章集：
	文章-主题概率矩阵[文章id] = (文章-主题统计矩阵[文章id,:]+alpha)/(该文章的单词总数+主题总数*alpha)
计算主题-单词概率矩阵：
for 主题 in 主题集：
	主题-单词概率矩阵[主题id] = (主题-单词统计矩阵[主题id]+beta)/(主题统计向量[主题id]+单词集总数*beta)




根据文章-主题概率矩阵显示一个文章下的前topK个主题：
for 文章 in 文章集：
	根据文章-主题概率矩阵选出前K个值最高的主题
	打印

根据主题-单词概率矩阵显示一个主题下的前topK个单词：
	根据主题-单词概率矩阵选出前K个值最高的单词
	打印



